針對警員及家屬被起底 高院修訂臨時禁制令

政府就警員及其家屬報稱遭網民「起底」及滋擾一事，上周五入稟高等法院要求法庭頒令禁制所有針對警員及其家屬的不合法起底行為，高院同日頒發了臨時禁制令。高院前日修訂有關臨時禁制令部分內容，而修訂內容就有關禁制「沒有相關人士同意下使用、發布、傳達或披露屬於警務人員、其配偶及/或家庭成員的個人資料」，加入了「同時有意圖或相當可能會恐嚇、騷擾、威脅、煩擾或干擾相關人士的情況下」這個前提。
加入「前提」 禁制發布資料不變
禁制發布的資料則沒有改動，包括但不限於他們的姓名、職位、住宅地址、辦公地址、學校地址、電子郵件地址、出生日期、電話號碼、香港身份證號碼或其他任何官方身份證明文件的號碼、Facebook帳戶ID、Instagram帳戶ID、車牌號碼和警務人員、其配偶及/或家庭成員的任何照片。
其餘禁制事項亦不變，包括禁制任何人非法及故意地恐嚇、騷擾、威脅、煩擾或干擾任何警務人員、其配偶及/或家庭成員。臨時禁制令的有效期至下月八日上午十時三十分。